涉攜酒精食用醋 兩中五生被控管非法用途工具續准保釋候訊

涉攜酒精食用醋 兩中五生被控管非法用途工具續准保釋候訊

去年 11 月 18 日，兩名 16 歲中五生被指於觀塘游泳池外，管有酒精及稀釋食用醋，被控一項管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用罪。案件今（ 28 日）於觀塘裁判法院再訊時，控方指已獲取化驗報告，證實涉案液體為丙醇（ 即一種酒精 ）及乙酸（ 即食用醋主要成分 )，申請將案件押後至 6 月 23 日，以待索取律政司法律意見及研究控罪的適當性，期間兩人准以原有條件保釋外出。

兩名 16 歲中五學生被告依次為陳姓男生及梁姓女生，同被控一項管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用罪，指他們於 2019 年 11 月 18 日，在鯉魚門道觀塘游泳池外，管有適合作非法用途的工具，即一樽酒精及一樽稀釋食用醋，意圖作非法用途使用。

案件編號：KTCC2017/2019

酒精同醋

天字第一號？

最多話自招嫌疑，點會告得入

酒精=消毒清潔
食用醋=烹飪/清潔

會唔會又夾硬要人食 CP 雲吞架？